法國仔試整 “鑊氣”

幾好笑幾好睇

最後佢講左兩個 廣東話字

邊段片幾多秒咩字?

鍋氣的產生是一種化學反應，由油脂、醬汁、食物的水分經過鐵鍋高溫而蒸發出氣體，在半圓弧的環境中，經過氣壓形成氣流，食物在炒制時吸收附帶出來。鍋的厚度越厚，熱力越大，深弧度越大，產生的氣流則越大越快，鍋氣就越香。

食材在超過200℃的高溫中，表面的水分沸騰蒸發，油脂氧化，引起美拉德反應和焦化反應，食材表面留下一層淡淡的焦物和焦香。

美拉德反應（Maillard reaction）是一種非酶褐變現象，簡單來說就是食物的一些元素在加熱過程中發生的一系列複雜反應，這些反應讓肉類看起來更加誘人，讓澱粉類食品產生焦香味，但事實上食物並不一定會變焦。

菜餚香而不焦

炒菜時如何做到鍋氣十足？

使用同樣的食材、調料、烹製方法，為何有些專業廚師炒的菜香氣四溢，鍋氣十足，有些卻不然？現在一起來掌握5大關鍵點核心，避免常犯的誤區，讓你的菜餚鍋氣滿滿，熱度充足，色、香、味、口感皆贊。

鍋氣的5大關鍵核心

首先，我們必須了解構成鍋氣的5個關鍵：溫度、速度、質感、香味、持久度。

鑊鑊鑊，炒起來！嚯嚯嚯，劃重點！

溫度：充足的火力

誤區：單純靠增加熱力，延長炒菜時間，就能出鍋氣。

正確：火力不夠菜不香，太過又會讓食材瞬間變老。

雖然炒制的核心是火力要猛，熗出「鍋氣」，尤其在烹出鍋氣的那幾秒鐘，如果火力不夠，香氣就出不來，但是也要根據食材特性，掌握火力大小。

原文網址：

原來法國人講英文口音係咁...

拉